freelance 價錢一問

如果想要一個度身訂造既POS system, windows用
想3個月內完成, 主要係零售用, 開單, 客戶價錢, 開月結發票, 幾個地方用 + 寫字樓, 倉儲
因為有時貨品要送貨, 所以有時要由寫字樓開單, 係warehouse 再印返張單出黎.

大約會收幾多錢呢?

一套 Microsoft Dynamics AX (300 蚊一個 sale)
+ Customization
+ headquarter servers
+ 三個月特快開發
+ 1 year support

100 萬差唔多

死港燦想平依啲啱你

一間細公司黎bo,
當一間士多想寫個POS 咁 都要去到咁貴?
唔係D咩大集團 平時幾多錢左右可能會寫到呢? 唔洗好精美
用到, 無bug就ok

但可能冇得 cus

唔係話想平, 想知道如果度身訂造大約咩價,
可能幾萬, 10萬有無可能做到?
因為唔係大集團, 無可能無拿拿成百幾萬拎出黎

我唔洗要個D 機, 只係想係normal windows 裝到就ok,唔洗要個D找錢機

10萬自己做算啦

3個月 特快 真係差唔多 想平買個濕9大陸pos la

你又要 Warehouse 又乜又柒，又想十皮嘢搞掂，你都係執柒咗佢啦

依啲啱你，搵大陸仔慢慢改啦

利申：我真係做過 vendor

就算打工仔都知要咁嘅價啦，已經唔貴

買殼一部 POS 機最平都 6K，唔計 printer

從來都無接觸過freelance 既世界, 所以想知係咩價錢左右.

自己做既意思係, 唔好搵公司寫?
如果搵一個freelance 做10萬都無可能?

就係用過好多個, 都唔係太岩自己心水, 唔夠方便.
要既野其實好simple, 但係市面現成既太多煩野

你唔係諗住請一條 undergrad 就寫到俾你呀

你試吓搵 IBM quote 吓價咪知一約幾多囉

IBM 賣開 POS 殼

好海鮮，去hellotoby搵人quote

wordpress ok?
3000

hellotoby freelancer 做到嘅話，啲中型 vendor 可以摺晒佢

3K 太貴，1K 啦

用wordpress 平咁多?

搵公司寫
一開波可能好平
之後main想改野就

搵freelance做
鳩流流, 寫完run到都偷笑

我望下先, 唔該你

我想問下, 如果真係一個undergrad寫,
佢寫到出黎, 可能佢既code唔係好靚仔, 但係work 無bug.
咁仲有咩其他問題應該考慮呢?

最平齋賣殼都 200 - 300K 啦，佢仲要三個用同 cus ERP layout，搵鬼做

咁癲, 咁run唔到唔洗比錢佢啊?

3個用既話, 其實都係同一個program姐,
3個用既野完全一樣都ok, 只要都可以拎到資料

你可以試吓，如果你想掉錢落海嘅話

你預上期錢冇啦如果係咁

SME 俾唔起錢可以試吓 cloud solution，但預咗冇得 cus

教你唔駛錢
用 shopping cart 果d 算啦

叫佢用 Shopify 算啦

但人哋要 cus printing layout 喎

css 改到佢滿意為止

就係呢D 唔係太岩用, 所以先想睇下整一個.

想問下其實freelance 有無咩地方係可以易D搵到, or有無D咩group可以問到呢?

又或者會唔會有D咩公價之類既野?

樓主你都係放棄罷啦，唔好搵人笨柒

公價咪答咗你囉，你唔信咁貴咋嘛

平又嫌 cus 唔到，貴嘅 ERP 你又冇錢，咁你想點？

俾你呃上賊船嗰啲 fresh grad 先慘

我都係想問清楚,
自己要預budget咁既意思,因為有聽過話10幾萬都可能得.
之前聽一位朋友講佢公司搵個人幫佢寫, 話收6千. 點知寫寫下
話搞唔點, 就唔見左人. 佢就一蚊都無比既
所以都係想知大約, 如果唔係有人無拿拿開到個數好大
我驚我比人呃左
唔該哂

2000蚊 1個月幫你搞店

問吓依間囉，Startup 濕鳩 POS vendor 嚟

肯唔肯幫你 cus 就唔知

6k 條友都接
炒下牛熊都有啦屌

咁勁

我都想見識吓

我接啲得一兩頁嘅 Web form 先收 6K

介唔介意留一留tg

幫你搵客

樓主其實你唔使你上面話乜嘢1,000,000嗰啲，佢哋完全係冇睇過你個預算
其實你睇上面有位師兄比左個咩open source，然後你去深圳華強北，嗰度有好多電子零件同埋電腦服務，你可以同佢地慢慢傾你想要乜嘢，佢哋可以幫你改，然後你俾返對應嘅繁體字翻譯佢哋就可以做到，應該可以喺呢個預算之內冇問題。

咪係 咁大單project想100k內搞掂 會唔會諗多左

想問下用咩寫？

我蝕底啲收50萬
有意pm

搵大陸佬做中型project 祝你好運

手痕用 React，其實純 HTML 都得

做爛市
利伸寫C#, JAVA

等睇表演

搵華強北不如搵印度佬...

以前搵得少就會接下呢D freelance
而家返到屋企炒下股好過啦
做呢D又辛苦, 仲要唔知會唔會收唔到錢

略略comment下

1. 預筆直個時諗係咪freelance=on9
一黎一分錢一分貨
二黎freelance條友有競爭力既憑咩要分慳左既租金比你 如果個競爭力黎自價格 咁你預掟錢落海就ok

2. 任何野一商用就會貴 係任何野 包括你以為好簡單1+1=2既野
因為就件野入左商流 就有好多野要預 出事個時邊個賠 系統點樣robust啲 比人attack點算 點fallback

3. 樓主你唔明呢啲野既 不如唔好搞生意

利申 IT狗 創過業 寫個個gen財務報表既inhouse系統

唔該哂你， 會唔會知大陸個d咁搞一搞收幾多錢左右呢

我曾經真係試過，俾 5K 搵佢寫個 messenger 叫咗佢用 socket 寫，佢夠膽照用 ajax + mysql

自此我完全明白一分錢一分貨嘅道理

好心提下 大陸野唔好博阿

出起事上黎唔單止係生意損失 仲可能刑事責任嫁

做 vendor 一係唔好做打工算，一係做中型公司 project，一係平價接簡單嘢做

好似樓主依啲濕鳩 SME 就最麻煩，接咗斷唔到尾又唔找數，又俾唔起錢又要乜又要柒，盞搞

你唔用公司接仲死，七成機會走你數

我蝕底啲50萬幫你搞啦 仲唔pm?

我都理解 因為唔係咩大企業 小生意 好似一間士多仔不過有分店咁 所以無諗咁多

邊到有得接 求介紹

明白

樓主唔洗100粒
搵我公司做
都係罐頭project
clone一個比你都係幾十萬

屌你老母當你一個IT狗一腳踢做得晒 三個月人工都唔撚至十萬啦
香港IT真係賤過狗

你做到至好

你呢個諗法 一黎好唔尊重自己盤生意 二黎好唔尊重寫系統條友既生意
無心搞既 你筆錢拎去買股票收息算

平一半幫樓主搞都唔制..
HKIT

準備報警告條友偷公司資產

你都計到啦，vendor 冇 50 萬都唔接，蝕人工

樓主我可以幫手寫，仲比多20萬你，純粹想學野 ，pmed

IT 香港向邊個方向發展好d?

C++ / C# / Java 幫你寫50萬 每個月demo進度 pm

我公司clone呀

橫掂你又俾唔起錢，cloud system 又嫌 cus 唔到，教多你條生路

香港政府有科技卷，佢肯出一半錢俾你依啲濕鳩 SME 搵人寫 system。

你搵樓上話 50 萬做到嗰條友，你都係俾 25 萬

公司知識唔係公司資產牙

唔係大公司就用subscription service嗰類算啦，搵乜鬼freelancer

Clone 走公司成套 ERP 囉

賺幾球

又有生意

佢又話 cus 唔到 layout 呀

我就係唔個市價 所以先睇下呢個可能性 所以先問下大家意見

屌 你2個做得it耐左唔識中文
我話我間公司做呢類產品
公司只不過開多個branch比樓主host

以為你想自己私下接

我私下收2000 上面報左價
不過1個月

咁你仲唔賺埋下佢

叫公司俾返佣你，又出雙糧

十萬蚊三個月起貨
一個月三萬幾
如果得一個人做，一定做唔到
兩個人做，每人一個月兩萬都無
仲要幫你做Proposal, ui design, system development, QA, maintain
我出去打飛機都賺得多過你個數

冇50粒唔洗諗住有公司見你
仲要3個月，一係佢俾垃圾，一係爛尾冇回頭
又唔係貴，比多啲錢買個正常野啦

求其係屋企搵套open. source搞店
自己cust少少
咁就逗2千

我幫學校開發stem都收8萬每個project你話尼 唔止啦下話

樓主仲諗梗請個 undergrad 出兩三皮完事

要防止科技騙案發生

話說之前我老豆問我 寫一個網站 可以比client自己放product上去 唔駛做payment gateway住 個半月起貨 係咩價位
我計返晒啲manhour同其他business expense話廿萬左右
點知原來佢心入面諗出面八千搞掂

都係個句 我無知想問下大家意思

Set 死你。

之前有單嘢我老細想接，我哋已經睇過幾款 open source POS，有排 cus

Microsoft Dynamic AX 其實最穩陣，又 cus 到，如果中型公司真係建議用佢

洗鬼咁貴咩
搵套野up上server 改下config搞店

wordpress改一頁網頁顏色都要6千啦
難怪人地走

好多巴打都勸你唔好freelance/大陸公司

你之後自己點搞就係你自己決定了

包全套 無domain無server無cert咩都無 而且號稱第日營業額上億

我小公司做個軟件開比8部機用，只係入資料存檔，4萬

細公司就咪鬼諗custom layout，外國啲公司用Square嗰啲用得幾開心

同埋通常搵公司做，點解要freelance

想知樓主做咩要度身訂做 買套現成既唔得咩?

講真d freelance係勁
自己都搞startup了
仲同你接freelance

Pos有出免費版 應該可以滿足到你

之前有公司搵p記係做類似樓主呢d
p記又係 clone套罐頭project
收成幾百粒

10萬內搞到，有性趣留tg

淘寶現成5蚊有交易

幾千蚊預左冇cert
server錢另計

P 記食一半水，再搵出面 vendor 揼石仔

其實唔明要cus啲咩
人地套系統layout就係滿足一般用戶需求有突 人地咁多客明顯人地先係專家

樓主好似無留過TG

no 搵內部12,14k fg做
做完p記又可以比首期

我以前都係做POS vendor，好老實50粒算平
你要再平就搵open source果啲

扮咩理解 你完全唔理解
pos係公司骨幹黎，你竟然想響上面慳得就慳
當個系統收皮，你要轉全人手，入file，update資料，你覺得十萬埋唔埋到單？
唔好屎忽痕上大陸搵tim呀，某某香港珠寶公司響大陸招標IT project，成功率低過20%，其他全部爛尾，我講緊全部都係過百萬嘅project
唔肯比錢買customize嘅系統你唯有用現成濕鳩POS架喇，不足嘅地方請人人手補足囉
當然你自己計下人工抵唔抵啦

我老細講過，P 記最鍾意啲細 IT Firm 黐埋佢度，P 記食一半水

例如你係間三唔識七嘅 POS system provider，P仔 sell 到樓主依啲濕鳩客就俾你食，但P記先食一半。

即係人哋出 sales 鳩 sell 兩句，你食得一半仲要揼

10皮三個月，
一個月得3皮3
要寫舊野出黎俾人做生意
諗真少少都唔撚做啦

因為我都係幫人問 所以唔知咁多野

買現成算

如果呢d時間轉行做 programmer 學咩係最好呢

讀返個degree最快

平平地五十萬
唔包support
先比一半

而家degree同programming有咩關係

學得來都fade out

degree對寫曲冇乜用

正解
都係學algorithm 嗰啲
寫business嘢唔係幾關事